神經移植手術助四肢癱瘓病人重獲雙手

人體的運動神經一旦損傷，神經支配的肌肉便會失去運動能力，造成癱瘓，失去感覺及移動的功能。但加拿大一名四肢癱瘓的病人，最近通過神經移植手術，將體內一部分正常神經移植到受損部位，成功重獲部分肌肉功能。

加拿大首例神經移植手術

2007 年，加拿大男子 Raglin 在潛水時，頭部不慎撞到淺水區的岩石，損傷了一節頸椎。此後的九年裡，Raglin 的手腳一直處於癱瘓狀態。

但如今，與 Raglin 情況相似的患者有望能透過神經移植手術，幫助患者重新支配肌肉，恢復肢體使用能力。

Raglin 是加拿大首例進行神經移植手術（nerve transfer surgery）的患者。渥太華醫院的 Kirsty Boyd 醫生將 Raglin 體內一部分正常的肘神經移到手部，相當於重塑了神經線路。

我們推薦: 新一代基因編輯技術成功治癒貧血小鼠
手術效果

移植神經後，神經必須通過幾個月的修復才能重新生長，而在手術後第四個月，Raglin 的右手首次獲得了部分活動能力。但他繼續堅持了 18 個月，通過渥太華醫院康復中心的職能治療，目前終於可以張開手指。

採訪中，Raglin 表示，手術的效果令人震驚，而且手確實可以動了，支配肌肉的神經亦正在變得越來越強壯……每重複一次，動作都變得越發靈活。

Raglin 距離完全康復仍有很長的路。由於長期缺少使用，手部肌肉已經萎縮。此外，由於現在使用另一條神經通路支配手部肌肉，大腦需要時間來適應這個改變。

目前，Raglin 收縮肱二頭肌時，可以蜷起手指，握住東西。醫生希望 Raglin 經過訓練後，大腦會將肱二頭肌和手部的動作區分開來。

Raglin 自己對進度持樂觀態度：「現在我還不能拿起桌上的一杯咖啡，但我可以預見到那一天。總有一天我會做到的，想想真令人興奮。」

犀利！科技真係一日千里。

終於可以自己打丁

咁耐無打丁既肌肉都應該退化晒

移植丁丁神經

所以我一直覺得, 自殺既人真係好無謂

呢個加拿大人殘廢左, 但都無自殺,堅持生活落去, 結果醫學進步, 令佢可以回復正常

同樣地, 當你遇到困難之後, 你去自殺, 就乜都無
相反,如果你堅持落去, 總有一日會好似呢 個加拿大人咁, 有奇蹟出現

係囉
我識條友48歲破左產
仲日日出街𢴇煙食
佢都未自殺啦

Doctor Strange!